殺人一定係唔啱？

睇到隔籬氦氣個post，想繼續討論下呢個話題。

小弟虛心請教
咁有死刑嘅國家點計，點解有人有資格判人死刑？
死刑=殺人，如果殺人一定係唔啱係咪即係死刑唔啱？

如果有人長期虐待你，對你有生命威脅，
有巴打覺得個憎恨大到可以殺人，
有巴打覺得點都唔可以殺人，
你地又點睇？

仲有，打仗都係殺人，賣煙仔又係間接殺人。

除咗自衛殺人之外，其他都唔可以接受

仲有打仗

但都係會被判刑

有合理辯解法官都會考慮黎減刑

係
因為始終都剝奪咗人地生存嘅權利
但係我唔先發制人，死嗰個就係我
利申 唔熟法律，唔太清楚個官會點判

我點講
Anyway 獅子 同 人 都無得比

但我覺得係被害者錯，因為被害者先撩者賤

咁有咩係合理既原因去殺人先?
安樂死又岩唔岩

的確係
不過都係要睇情況，睇下條友一開始對我嘅生命造成幾大威脅先
如果佢喺我自衛殺佢之前已經開咗一槍，直接威脅到我，我殺佢係合情合理。
但係如果我只係認為佢會傷害到我，實際上佢又冇做出任何行為，而我就已經隊冧佢，咁有可能係我錯。

似乎你點定義姐，btw有權力殺人就係無罪，無權力殺人點都有罪

不過又要似乎你點定義人，正所謂白馬非馬，小人又係唔係人呢？值得深究

以國家名義殺人並不犯法

依個世界從來都唔係黑白分明，冇話客觀地唔啱
只係睇個人對正確既堅持

如果班友用香港獨立做口號殺人呢？

係某啲情況下我係完全覺得自衞殺人係無罪，例如被打劫、強姦。

如果係嘈交，最後演變成其中一方想將對方致命，而被對方自衞反殺，我覺得有罪。

除咗自衛，仲有誤殺值得討論

早排有單新聞講奶茶叔誤殺咗個呀伯，我係完全覺得嗰個呀叔唔洗坐監，判緩刑就夠

又諗起老母自細教「打人一定唔啱」，我大個咗又唔認同

Yeahyeah仲有安樂死，絕對贊成香港有！

似乎？？
同埋想知ching你講有權力係咩意思？

視乎，打錯字
共產黨咪有權力殺人lo，黑警咪有權力亂咁打人lo

再過多幾年，甚至而家已經係...R.I.P.
仲有好多人係覺得好多抗爭係搞衰緊香港...

所以要討論自衛殺人啱唔啱，都要睇情況
like what I said in the above

啱喎 小人認真算唔算係人

正確

人？班港豬是非不分啊，非人也

no，唔通你覺得共產黨員係人？

法律係為左保護怕死既人
一夫一妻制係為左保護死毒撚

諗得極端啲，點解人要連自殺都唔得，人只不過係個體，點解有人有資格去有個監獄困住你，操控你生死呢

利申：我緊撚係知道喺道德規範下自殺係唔應該啦

又或者講其實呢個世界真係好撚唔公平
一出世就已經決定你係當權者定係低下階層
點解世界會劃分地方畀某啲人
例如美國要屬於美國人/香港要屬於香港人
如果無分地方，所有種族都係可以喺全世界嘅任何地方生活

點解人一定要跟住前人定落黎嘅法律去生活
其實制定法律係無民主嗰喎、你一出生已經有喺到

講到尾第一批制定法律嘅人都係好自私，點解要由你黎定？
有階級觀念真係好on9

係香港殺人就一定唔岩嫁啦

痴線 [/s]動左手想攻擊人而誤殺竟然係完全覺得唔洗坐監 成件事唔合法亦唔合情理 如果你出街比窗擲死 係咪應該個業主緩刑就夠？

Ummm..我收返 被同情心蒙蔽咗，
而家搞返清楚呀伯抵死係一回事、佢郁咗手係另一回事
呀叔係無心，正常推佢落地唔會死人，
但佢都係有意對佢造成傷害嘅
坐一兩年夠唔夠呢

咁只係「香港人嘅唔啱」
想知道「你自己嘅對錯準則」又覺得殺人係咪一定唔啱呢？

唔明你想問乜

跟普世價值 殺人係唔啱

但我唔知你想問有冇例外定係想挑戰呢個論點

我讀果科有好多角度去睇呢件事
所謂岩定唔岩，都只係人類既道德定義
道德都只係人類認為生存係社會上應有既指標
所以岩定唔岩既行為 都係大多數人既認同

而人類係自私同大愛既混合體
（亦有人話大愛善良既人都係出於自私）
詳情可以睇下有關自由既哲學
所以每個人為自己利益著想
都覺得殺人係錯
因為殺人獲得既利益 比 俾人殺 少
因為 你殺得人 = 人殺得你
所以先立法禁止殺人

所以法律 唔係絕對 岩或者錯
而係維護大多數人既利益而生
法律有權力 係因為佢得到大多數人既支持
不過隨著社會運作 會出現權力較大既人
當權力大到可以改變法律 就。。。
詳情可以睇下Marxism

最後想講既係，呢個問題引出左樣嘢
就係呢個世界係無岩定唔岩
無好定壞 無正常定唔正常
不過無論由細到大睇咩媒體都好 都會分好壞
呢樣嘢無話唔好 有社會道德標準 對社會運作好重要
但當社會權力嚴重不均 就需要有自己思考既道德

人應該對自己的行為負責
估唔到佢會死唔係抗辯理由黎

你推一個人 佢有冇可能跌落地？
佢跌落地有冇可能撞到個腦？
撞到個腦係咪有可能會有嚴重後遺症 甚至死亡？
而以上的連串事件正正係由被告的行為引發
而且唔係完全不可能預見

即使推跌一個人導致佢死亡的機會好低
但每個人都應該對其他人的生命負上絕對謹慎責任
例如做電梯工程的人應該檢查好所有要檢查的零件先簽紙
做飲食的人應該確保食物係安全先比人食用

就咁一句問題撻出黎就叫人討論，係極不負責任既，好容易被人引導
首先，殺人既定義係咩？奪取一人生命就已經叫殺，如果你係針對濕疹單野，佢係「謀殺」，暫且定義為「未經對方同意殺害對方」當然，在香港都係犯法，在某些有安樂死既地方，可能有分別，因此，你應該聚焦係邊一種，就咁籠統咁討論，好易誤導他人。
第二，啱唔啱既定義係咩？角度可以係道德/法律/政治/宗教角度，例如安樂死，香港法律一定唔啱，但人權道德可以有爭議；打仗殺人法律話得，但係咪代表道德上冇問題？
利申自己立場係覺得任何理由下，殺人都係唔啱，亦都唔鼓吹用了結生命去解決問題

想請教下你地，普世價值係咪真係一定啱

香港裡面殺人係唔啱，但事實上其他地方未必係咁諗

想大家諗下一直以黎跟緊嘅一套規則其實係咪一定全對

都係想挑戰下呢個論點嘅
眼見好多人都係講「殺人緊係唔啱啦」
但佢地個point係：一定係咁個喎/學校講嘅/自細聽
十足c9自細盲目跟隨嘅所謂道理，但原來佢地係無思考過
長輩講嘅一定啱？佢地講嘅只係經驗之談
我唔想發展到盲目支持一啲道理

多謝你！巴打讀得好好
令我領悟到好多野同埋整理咗好多野
我一直好struggle嘅就係對錯嘅標準
權力如果過大就唔係維護緊大部分人嘅利益
而家小眾當權者...到時就仆街
所以而家香港已經仆緊街，好灰

如果針對有意圖奪取他人生命，呢個post內既例子已經可以分為「謀殺」、「安樂死」、「戰爭殺人」，三個情況既論點已經可以好唔同，但如果一個分析力弱既人，可能佢就會將三個情況既論點撈埋，去演譯為支持謀殺，情況就十分危險

其實普世價值根本就係垃圾理論，只係限制人ge思想而無法進行更好ge改革

但而家法律變質，根本就只係為左保護少數人（有錢人+官員）

非常啱！所以每個巴打講少少我又會諗多咗少少，慢慢分咗好多case，一開始都未諗到咁多

意思係唔支持主動殺人但支持自衛殺人？而安樂死就係人ge自由選擇所以有權利咁做（雖然香港暫時唔得）而戰爭殺人就視乎為咩而戰（其實我覺得防守方算係自衛的一種）

抱歉！本身諗住擴大個空間，發覺真係好危險

一開始都係針對濕疹嗰單先開呢個post
當然我無資格評論呢單野，無人知內情
如果佢痛恨父母生佢出黎令佢有濕疹而謀殺
我認為，佢一定係做錯咗
有其他因素就唔敢講

犯法唔等於錯，但好多老一輩嘅人都唔明白呢個道理

唔係父母知道左幾年之後先醫她搞到她更加心懷恨念咩。。。。如果係咁我覺得就係奪取左比女兒及時治療ge最好時機，殺都係應該姐我覺得

完全反對主動殺人，邊個都無權剝奪他人生存嘅權利，但我又好矛盾，覺得某部分人係唔應該生存喺呢個世上。
又覺得有啲人係應該要被判終生監禁
為自己做過嘅錯負責任
同時又對錯好難判斷，錯嘅程度又如何衡量

嚟到呢個世界其實係無得選擇
如點啲仆街父母生完又對佢唔好，佢地真係好慘
嗰種憎恨係就算我自己生活好幸福未經歷過都想像到

我自己都係好矛盾 不過我係明確支持有安樂死

其實你認為ge某部分人根本就唔係人（白馬非馬，小人非人ge道理）
而你所講gepk父母就係一個例子

冇人話唔啱，不過犯左法就要接受法律制栽

其實法律都係人訂立姐。。。法律都會有缺陷姐。。。唉。。

有更新 睇睇先
咁針對咁嘅情況討論的話
就算佢父母係咁衰，我又覺得唔可以殺佢地

佢地嘅「見死不救」傷害得個女好深，
但佢地係無犯法，無途徑令佢地得到懲罰

我覺得已經係間接害死個女，其實性質上同殺人無太大分別。。。（其實法律可以改姐都係）

隔籬post好多都話係「一定唔啱」啊

係，認同真係間接害死咗個女
法律就係有呢個漏洞，壞人唔需要負責任

守法比犯法有利，咪守法囉

相反咪會犯法

例子: 紅燈但冇車冇警察，好多人都唔會等綠燈先過

想當初英國10xx年實施普通法ge時候都深知其缺點但刻意唔改善呢d漏洞，居心叵測

機會成本+MBMC論？

美國人權：inalienable right 不可分割的人權，自己都唔可以放棄自己權利

有權投票改變法律
eg同性、女權、種族

講個笑話，基督新教

誤殺罪
一兩年

先撩者賤啊。。。覺得人身受威脅ge話殺其實係好正常ge反應（自我保衛機制）

英女皇特赦過一個案件
係船難中斷水斷糧，船員們選擇殺死並食左其中一個船員屍體，最後成功有命番英國
詳細Google番

Yes, 個重點就係點解你認為一兩年係少，邊個判斷

因為法律都係由人決定，人都會失誤，如果合情合理特赦並沒有錯

侵害人身罪條例
8. 可原諒殺人
任何人因不幸情況或出於自衞而殺人，或在任何其他情況下合法殺人，均不會因此招致處罰。

係要個社會大部分人同意先得(eg法例)

道德：對社會有無利益
九成九都係

古時勞動生產，可以奴隸制；
二戰唔夠男性，要解放女性生產力
現今無人權難行知識形生產，所以廢除奴隸/歧視

如果大部分人都係無民智呢？（例如中共大部分人都係無民智甚至搞出左文革要批鬥其他人，唔同所謂的大部分人就係岩？

當時普遍人支持殺人者
而且法官都判左佢謀殺罪成立 判死刑
只係同時要求英女皇特赦被告
我覺得係將全國人民變成陪審團

天與地嘅家明

呢個case仲難搞，係火車軌撳唔撳制嗰個哲學題

打飛機都間接殺人

大部分既人認為係岩就係岩(包括全世界所有人)
呢個應該係最好既定義

師兄你講野好爆

笑死我 ，如果大部分係愚民唔通他們認為岩就係岩？顛倒是非啊

無道德何來法律
犯法錯唔在於犯法，而在於立法原意（道德）
但唔可以靠道德管治（人治），所以要設定法律限制。因為人人情況不同，所以法律刑期有一定彈性。

其實法律係一定要因時制宜（如果唔係就會有好多漏洞）

如果我話 犯法有機會係啱，ching有咩見解

是非從來都係個大部分人定義

睇到呢度d 觀點好好笑... 間接害死個女... 咁係咪有先天疾病果d 全部都應該殺佢父母？ 定係知道個子女有先天疾病/缺憾就拎去人道毀滅？

個女嘅痴線又同佢喺度痴線？

人生自古誰無死?
咁錯一定係上帝 耶穌 彿 同一眾上帝
最錯一定係你老豆老母仆野
生左你出黎 特別喺香港 最後又要死

如果你講ge人唔包括愚民都還可以接受ge

係講緊pk父母知道左幾年後先肯去幫女兒治療啊傻仔，你reading拿 u？

如果巴打有興趣
YouTube有一場辯論 好似係哈佛教授同同學嘅辯論

出左書 叫
正義 一場思辨之旅

有心可以睇下 好過上連登睇人鳩up看輕生命

全世界既人

為求生而殺人都係犯法，如果冇犯法洗乜特赦

難聽d 講... 濕疹係慘... 但比佢慘嘅人太多， 霍金慘唔慘？ 自己腦殘仲要殺父母，呢d 唔死都冇用...

但這個特殊case要視乎當年ge國家文化，情況同法律（英女皇可能覺得犧牲一條人命以保其他船員係符合利益）

咁就收皮啦（寧願變翻帝制由皇帝+丞相等人決定政策）

咁又點？ 唔識自己睇醫生？ 傷殘唔識行啊， 冇錢睇私家都可以睇政府掛

不安

報定警啦

首先
你點定義愚民

你試下那個人係你咪知咩料lo

樓豬無改錯名

如果以周朝黎講野人就係愚民，國人就係人

野人會同你持相反諗法

我都有濕疹， 咁又掂... 咪又係返工放工食飯瞓覺... 次次睇中醫開幾千蚊藥， 食完都係好一個月左右， 後尾都唔鳩理... 香港得佢一個有濕疹咩， 剧

唔get

笑死我啦

同性方面

你樂觀姐，唔係個個都可以好似你咁，btw你樂觀都係好事

殺68隻狗
殺淋奠
咪o岩囉

食煙係香港政府唯一允許既自殺方法

咩話？你殺狗係呢個post留言做咩 ，去啦

?.?

美國兩粒核彈炸日本長崎殺左幾多人

689，777你覺得係人咩？

所以咪話而家ge社會有權力ge人殺人就係合法，反之亦然

無睇個新聞
先撩者賤我認同，所以有誤殺罪，而唔係murder
自我防衛都有限制只用適當武力
如果係人哋攻擊在先，佢推開係正當武力，死人係意外，唔應該告
如果係佢郁手先，就係誤殺under provocation

諗起女王的教室講人點解唔可以殺人

係誤殺，但判刑年期的確有待商榷（我認為甚至應該只判社會服務令）

法官依照過往案件

所以有得修例

但而家法例比中共操控，我覺得好可悲

係啊，但過往未必正確，不過都係一個可以參考ge好例子

唔係咁嘅意思，唔應該殺人，更唔應該殺父母，
啱啱講緊好似係父母錯過咗醫個女嘅最好時機
我都仍然係話當然唔應該殺父母，只係父母「見死不救」好衰
但無正途去令佢地得到應有嘅懲罰

犯法可以道德上啱
睇你係功利主義定係其他道德基準

想像人類歷史，有幾多嘢依家啱但當時犯法

唔係debate 係lecture

去到慘嘅盡頭邊有得比嫁..
比黎都無意思

係，請問你有咩高見

新教好少原教旨主義
起碼我見得少
成班耶撚又話聖經無反同
天主教先係同性戀先鋒

就咁聽你咁輕鬆嘅語氣，你隻濕疹同佢隻濕疹好似差好遠
我唔知啦，但你呢啲「大把人慘過佢啦」就忽略佢嘅感受，真係難聽過粗口，十足啲藍絲長輩

樓主思想行得太前

冇話啱唔啱 但殺人就會消除左被殺者既可能性 所以殺人=惡
不過其實我覺得殺人係冇乜問題
利申:9up

唔洗中共操控
政府高官/既得利益者爭住賣港
根本香港太多自尻私嘅人

好高質不過也太理想化（因為她忘記了人性本惡）

太前衛的思想反而會比大部分愚民所批評，咁樣只會令社會不進則退

但香港嘅法律係，就算人吔攻擊在先而你推開人，兩個都一齊告（之前聽做警察嘅長輩講），有錯請指正

咁無可能 絕對 正確
但正常而言專業人士已經作出最好嘅決定
當然，今時今日其實無一個專業人士信得過

直接block on9到不得了

其實係港英傳播左功利主義比班港豬，而家港共只係收割姐

係，呢個就係要改進ge地方

總之殺人就係唔啱 困住虐待你你都只可以報警！

喪心病狂
唔太明咩係 消除咗被殺者嘅可能性

你話何生？條pk次次講野都笑到我死

假膠到。。。

唔係一定唔啱，但今次氦氣自殺隊全家單野，如果個女仔老豆老母從來無關心過個女仔嘅病情，甚至不斷攻擊俾壓力個女仔，咁女仔殺全家都算係情有可原。但如果唔係，佢自殺咪自殺，無必要殺埋自己父母。

劉曉波：屌你老母

合理
人地攻擊你 你可以逃走
還擊唔係唯一選擇

而且警察冇權決定邊個岩邊個錯
所以兩個都告 等法庭決定係好合理的做法

但事實就係要根據情況而定，所以而家都係逐個逐個情況去作出判斷

除左自衛！其他任何情況殺人都不可接受！！
仲有死刑都可以接受

如果逃走唔到呢？（例如被逼上絕路）

誤殺可以好多種，建議你睇定啲先
豆腐工程殺人都可以係誤殺好似

中共：我就係法律

咁還擊 甚至殺人變成唯一選擇的話
你都唔會有罪啦

人總係有好多不滿... 對父母不滿， 對公司不滿，對男女朋友不滿... 但無論如何，用呢d 理由去傷害對方都係唔啱...

父母不救， 咁咪想辦法自救，或者面對囉... 我都有濕疹... 都好多年，嚴重果陣真係R 好成腳成身都係血... (越R 越痛越過癮）， 而家好返都仲有疤， d 皮膚深色d... 我好明白佢感受， 但係佢諗埋一邊啫...

呢層我唔知
不過香港法治我都唔太信
推開人應該要係正當自衛

功利主義唔代表自私
但兩樣加埋係劇毒我認同

醫療
工程
金融
法院
政府
dllm 唔洗名都知無個值得信

佢有幾慘？ 駛唔駛我又貼相比你睇下， 我患嘅係慢性濕疹... 我隻腳差唔多8 年冇一塊肉係好嘅， 叫雞都嚇襯d 雞... 唯有同佢解釋， 呢d 係濕疹， 唔會傳染嘅， 放心...

但唯一選擇比法官判斷唔太合理（因為當事人先最了解咩情況）

可以解做消除人地既未來
人地未來可能好幸福,好美好
e家就咁喺你手上完結左

但事實香港人係好自私

我自己係咁諗，殺人係視乎事情的重要性同必要性，自衛殺人，你當時受到生命威脅的話，即係去到好嚴重，需要反抗，咁樣殺人我覺得係無咩對與錯，戰爭嘅話，如果真係需要打仗的話，即係兩國或者全世界其中一方受威脅，咁可以係多方面啦，但我唔識點講，而安樂死的話，出於事主意願，佢既自由受到重大剝削或者破壞，想結束(即係同時都算係反抗的一種)

可能我有啲1999，但我覺得無絕對的岩都無絕對的錯，你既岩可以係人地眼既錯，反之亦然

不過視乎呢個terms 係可以好空泛，所以法律索性禁止，就唔需要去判定所謂既岩定錯

但禁止左就會多左冤案發生（雙面刃）

康德倫理 (Kantian Ethics)是屬於義務倫理學，注重於責任，而非感情或結果。
所有的行為應該遵照某種基礎的原則 (maxim)，由此決定每個行為的道德標準。

根據康德論如果殺人一定係唔啱。

結果主義（consequentialism）
主張判別行動好壞或是非的標準，依該行動所（或是否可能、或是否意圖）產生的結果(consequence)而定，如一行動能（或可能、或意圖）產生好的結果，該行動就是好的，也就是道德的

根據結果主義如果殺人係個後果令太多人產生好結果，就可能係啱

Reference

咁殺777都算合理wo，雖然唔係人

應該咁講，
你慘，你選擇樂觀面對
佢慘，佢選擇輕生

然後你就話「我同你咪一樣咁慘，點解你唔學下我咁積極生活落去」，咁其實反返轉佢都可以勸你跟佢咁做，只係大家揀嘅路唔同，你無需要責備佢唔行你嗰條路，大家尊重大家嘅選擇

其實香港人好多都只係發達個中國少少
整係學到唔好搞尻人，所以插隊，衛生問題會屌人
但民主運動、自由、人權、職業道德就屎咁

上面好多巴打都提到唔同情況

咁我再提出另一個情況, 精神病患者殺人, 有精神病既人思想唔同於正常人, 可能佢認為佢殺既人該死

但事實上係咪? 可能係精神病人既思維入面, 個人係犯咗要用命去還既罪, 但可能事實上只係一件小事, 例如無端端既嘈交, 隔離鄰居聲量過大, 唔小心係街撞到

依啲小事觸發咗個病人既情緒, 導致佢衝動去殺死咗對方

依種情況既殺人又啱唔啱? 個精神病患者係咪可以用精神病做擋箭牌 ? 被殺既對方係咪又係值得因為依啲小事而冇咗條命?

佢有權選擇輕生， 我認同自己嘅命掌握係自己手裡， 我係屌佢殺父母啫...

其實都係，但至少有個作用，係可以提升一個社會的穩定性

個矛盾點係 錯嘅程度喺唔同人眼中會有唔同
Sad 解決唔到，於是世界就有「少數服從多數」，有法律

然後我而家就諗緊班少數人點算，其實係多尻餘
根本呢個世界就係多數人嗰邊玩晒
去到最後得返大多數人嗰邊

如果係大多數人玩曬

精神病患者係少數, 但點解佢地犯咗法/殺咗人可以用精神病做藉口, 唔洗負上正常人既罪名

點解會安排佢地入青山, 而唔係去坐監? 跟番大多數人罪犯既處理方法 ?

我依句唔係質疑, 係真心想問

所以法律豁免精神病患者，因為法律一定係存在住漏洞，而制定者就選擇保障大多數的一群(正常人)，所以按現時法律先對精神病患者所做的事或者刑罰咁模糊

所以一場審訊會有法官 陪審團 控辯雙方的律師 證人 證據
盡可能還原事實的真相
就算輸左都可以上訴直至終審法院
如果原訟法院 到上訴法院 到終審法院你都係輸
咁我諗你真係罪有應得

極端啲諗，本來個世界就無法律，原始人嘅生活
慢慢發展到有所謂文明

當你咁睇你就會覺得
一班文明人霸咗個世界黎玩
但有人係鍾意原始人生活（我當然唔係）

點解一個人要有文化
點解個世界要進步

進步當然正，多好多野玩、音樂科技，
但所謂嘅「美好」都只係我地覺得。

但點解個世界要係好

我知道可能會整炆你地，但人黎到呢個世界，生命短暫
要令到呢個世界好只不過係想自己生活得開心啲
每個人都係自私

咁精神病唔算係「藉口」吧，係「理由」，我其實唔太明白

因為科學證實真係有「精神病」，社會真係唔當佢地係正常人，所以處理方法唔同？

殺人一定有背後原因 (除咗情緒病/精神病人, 因為佢地思維已經唔同平常人)

原因係可以值得人同情, 可以令大眾去明白佢, 理解佢, 可憐佢

但唔係代表, 依樣行為係正確

到底咩係正確錯誤, 拎戰爭依件事黎講, 殺敵軍都可以分開幾種

大部分人都同意戰爭中殺敵軍係正確, 咁你殺一個手無寸鐵既軍人係咪正確? 你可以話係正確因為佢始終都係軍人, 但你都可以話係唔應該, 因為佢已經冇曬威脅

咁既情況下殺敵軍, 係咪又正確? 所以最後都要睇番當時情況環境去判斷, 所以先出現軍事法庭去判斷依啲人既對錯

依加依個世界可以容許人求情, 可以容許人去表達自己受既痛苦, 但唔係將一件本身應有罪既變成冇罪

或者係好無奈, 但暫時仲有咩方法可以保護曬所有人? 所以依個世界先有咁多小說電影作品, 去講人性去講世界既黑白灰

因為冇野係完美, 冇一條原則法律係可以符合所有情況

例子同邏輯都錯到7彩

"點解有人有資格判人死刑"
冇一個人有資格, 有資格既係法律

"如果有人長期虐待你，對你有生命威脅"
你殺左佢,個官好大機會唔判你謀殺, 有機會判你誤殺, 都有機會判你無罪

你舉既所有例子冇一個同呢單慘劇有可比性

精神病依樣野真係好難講, 可能有啲冇病既犯人利用依個做藉口逃避法律責任

但事實上當精神病人犯法, 佢地身體真係有病, 佢地自己都唔想去犯法, 只係控制唔到自己既大腦

啱同唔啱係邊個定既？等你搞清楚呢個問題，就唔會問d咁on9既野，國家定落黎既法律，你唔認同唔滿意都無用，作為國民，你都係要遵守

唔想唔係大曬，有精神病要殺人，咁呢個人已經係極度危險，唔判佢有罪都要將佢隔離

Hey man, 呢個係延伸黎，唔係同呢單野比

想繼續問，「無一個人有資格，有資格嘅係法律」
法律係人定出黎，已經有矛盾

所以當你唔認同國家，你就要走
所以呢個世界真係好唔公平，一出世已經無得你揀

法律係由歷史嘅當權者定，而歷史嘅當權者大部分都係既得利益者，所以法律本身就係唔公平

係現代教育不斷灌輸法律係公義嘅思想，但其實都係社教化 (洗腦)嘅一種

無錯無錯！真係好得人驚

你出世黎到呢個世界都唔係你揀架啦

出世喺邊都冇得揀

所以好多野無得揀就只能夠接受

法律其實係維持社會秩序同權利... 如果冇左法律... 見到條女靚嘅就強姦，冇錢就去搶，睇人唔順眼就斬佢兩刀...

小弟覺得，人生只係一種甘唔甘心維持現狀嘅問題

甘心或者唔敢承擔選擇嘅代價：繼續落去

唔甘心想博一博：
以行動嘗試改變，有啲嘢冇話道唔道德，包括威逼利誘殺人放火

法律只係提供一種相對較為道德嘅博弈途徑，往往勝負重要過公義

民事訴訟係...
刑事我就唔同意

如果你唔認同法律， 你可以唔守... 極端d 講你甚至可以視強姦，搶劫，殺人放火係公民抗命添... 自己承擔後果就ok

中共洗腦戰術

你岩，人性本惡（法家），點都要靠法例規管之

但好過無，所以要透過不斷改革以尋求進一步ge結果

講得好啱，同藝術一樣係無完美，當你唔肯接受改變，你其實已經玩完。nokia可能係，音樂係，香港都係，人生如是

但香港人十分保守，堅持語言為重（但語言不能救國救民），何不轉為歷史教育呢。。。唉，熟讀歷史ge人先知道點樣改革啊

但語言的確係根基黎，無咗語言死撚緊，
唉....連教學語言都轉埋，篡改歷史，對自己國家做過嘅衰野隻字不提，再無人記起，過多個世紀就無人知，文字獄重臨
而家社會動盪不安四面楚歌，好傷心

係過度重視啦已經（尤其外語），應該推行歷史教育（等人地知道識得分辨真假） ，

有無聽過David Hume 佢有講過判斷對錯不在於殺人之類

原來係因為件悲劇而討論呢樣嘢
咁講啦 我果科都仲有其他嘢 幫到巴打們去諗

有樣嘢叫做 person in environment
我係上面都解釋左
法律 社會 同 道德 與 人類殺人 之間既關係
其實仲有好多唔同角度

法律 社會 同 道德 都被歸類為 外在因素
即係 the external factors in environment
而 person 當然指緊 internal factors
即係例如包括 個人獨特經驗、價值觀、想法同感受

而person in environment 簡單啲就係指
Person 同 environment 會不斷互相影響
情況有啲似 英雄造時勢 同 時勢造英雄 兩者都係岩
或者 係社教化。不過唔止單方面，而係雙方面。

所以點解會有人殺人？仲要係老豆老母。
因為佢個人經歷，產生出價值觀同感受，
所以出現相應既行為。
而佢個人經歷係外在factors帶出黎，
求其假設佢父母從小就打佢，
以致佢感覺係長期憤怒同憎恨（通常出街見人會壓抑）
價值觀係：打人都岩 / 無其他方法去解決問題

所以最後會得出相應既結果。
所以無論邊個人都好，企係佢既位置上，
經歷過exactly 一樣既經歷，最後都會踏上同樣既行為。
樓上有巴打講過，
「我出濕疹，佢出濕疹，點解我無殺老豆老母？」
我當你同佢有一樣咁衰既經歷同家庭，
我講過，person 都會做出行為去影響 environment，
即係個人既內在性格同價值觀都會影響外界
所以點解長久以來都有個問題：人係後天定先天。

所以去怪罪某人殺人，係無用。
我地永遠唔100%知點解佢行到果步，
因為無經歷過佢既經歷。

不如研究下人既行為係點泥，
從而能夠幫到同理解你身邊有困難既人。
行為係最外層，能夠俾你地見到。例如殺人。
內裡其實有好多嘢，先會導致佢有咁既行為，
上面提過，有價值觀、想法，仲有預期、渴望、感受等
不過呢啲所有嘢都係內裡既一部分，可以叫 本我。
呢啲咁既 本我 裡面既嘢，要同 超我 部分既嘢 中和。
超我 就係 包括社會規範、理解法律、道德呢啲嘢，
所以就有person in environment.
中和得出泥既嘢 叫ego 自我，即係見到既行為。

（上面既嘢 我中和左 Freud 同 satir既冰山理論 ，有興趣可以上網search)

有諗過既巴打都知，本我同超我往往都係矛盾。
因為呢個世界資源有限，又去返社會、法律、同道德。

所以人類為左要中和兩者所得出既行為，
要符合到矛盾既兩者，出現既行為
會經過一樣嘢叫 defensive mechanisms
舉個例，我同樣好憎成日打我既父母，
不過我明白佢地好大壓力好辛苦，
所以我用左合理化 呢種機制 去 令我行為符合到
社會規範（唔會打返父母，或者會孝順父母）
又符合到本我既價值觀
不過過度用死一種機制都會壓力爆煲，
所以就會出現精神病 或者 忍不住發生悲劇。
所以所謂精神病都只係 一種保護自己既機制。
想像下 有人打你 你忍唔住之後 一定會打返人。

所以去幫佢地 要理解佢背後既經歷，
同埋所得出既想法、受壓抑、長久以來積累既感受，
不過嚴重既人，你一定要比耐性建立信任，
佢地唔會咁易抒發出泥，因為已經對其他人無曬信任
內心會被自我防衛機制 充斥住 控制唔到自己。

所以點解香港無死刑？
因為人類個思想係好多變，好似宇宙咁，
不停擴大 同 有新既恆星idea ,
不過好容易會諗嘢諗到有黑洞，
鑽牛角尖，死刑唔係解決問題，係壓抑問題。
係用權力去恐嚇 被問題充斥既人，
係用拳頭去打緊佢地。
真正解決問題係 社會各位要接受人類同社會係有問題，有不完美。
接受社會同個人既諗法 係有矛盾，
從而去搵到一個平衡矛同盾既點去生活。
（心理防衛機制唔係衰嘢泥，係幫一個人去生存係社會上，不過側埋一邊，用死一個防衛機制就會有所謂精神病，或者輕微啲就叫 鑽牛角尖。）

所以建立左信任關係後，聆聽對方講既想法同經歷好重要，然後你會明白佢，一齊面對。

Don’t be an idiot though u sound an idiot

Everything is set under constraints. It really depends

好多謝你 我會慢慢消化晒去

為國家殺人係啱的!